【移民後遺】移民不是買棵菜 查小欣：「太空人」曾拆散不少大好家庭

新正頭兩大熱門話題，一是接種疫苗，一是移民外國。

科興疫苗抵港之日，屬優先群組的朋友，第一時間在凌晨時份上網登記預約，成功；另一朋友十多小時後上網預約，網上排隊等了3個小時，答案是已約滿。爭相接種，因抱着早打，早通關心態。

歷史不斷重複，九七移民潮，在24年後的今天再來。從不反對移民，各有自己的原因，任何人都不應參與意見。移民，近的飛個多小時，遠的十多小時，便到達理想烏托邦，浪漫。但從土生土長的地方連根拔起，到人生路不熟的彼邦，一切從頭開始，簡單嗎？

一幕幕九七移民潮的情景，歷歷在目。當年身邊最多人移民的地方是加拿大，包括親戚、朋友、同事、藝人等，辭去香港的高薪厚職、賣車賣樓、孩子從名校退學，到彼邦去開始全新生活。

經濟豐裕的家庭，可以全家一起移民，不少家庭卻需丈夫留港賺錢，供養移民的妻兒，丈夫放假便飛去與妻兒短聚，被稱「太空人」。根據規定，移民需住滿一段日子才可宣誓入籍，令移民不敢出門，乖乖坐「移民監」。夫婦長期分隔兩地，當時通訊沒現在進步，為免付昂貴的長途電話費，夫妻間少溝通，不少一個人帶着子女移民的太太，變了「怨婦」，寂寞得發慌，經常聚在一起訴苦，夜蒲作樂，留港的丈夫因長期孤單，結果出軌，類似個案有如流感，拆散了不少大好家庭。

為移民辭去一份好工的，到了彼邦為生活，任職職位低微的工作，心理已受打擊，回家還要煮飯、做家務，跟在香港的生活完全兩樣，因而抑鬱。

移民的朋友，最大娛樂是晚晚約食飯，傍晚6時便開始，同一班人，晚晚見，輪流做東，話題三幅被。每星期去唐人街搜羅香港運去的周刊、中文報紙，十多人輪流傳閱，超悶。移民十多年，沒幾個外國朋友，一直停留在舒適的小圈子。到子女在彼邦大學畢業，想回流，發覺當年賣出的單位，已漲價不少，買不回來了。

時移勢易，今天移民，情況可能好一點，但移民始終不是買棵菜。

撰文 : 查小欣

查小欣用埋哂d咁既理由嚟叫人唔好移民

你老味重係到講打長途

爆足一週返黎未？

肯返嚟做爆足一周未

已經有人搶先講爆足一週

明眼人一睇就知佢鳩噏

人哋移民關你撚事

想睇佢做返爆足一週

noted with fuck
拉

呢啲文章要傳畀藍屍睇
鼓勵佢哋留係大灣區唔好去英國添煩添亂

明眼人一睇就知你鳩噏當秘笈

爆足一週返黎先考慮下聽你講野

睇嚟支共真係好撚驚

係啦
飛鴿傳書好煩嫁

每星期去唐人街搜羅香港運去的周刊、中文報紙，十多人輪流傳閱，超悶。移民十多年，沒幾個外國朋友，一直停留在舒適的小圈子。

呢個咪就係覺得悶嘅原因淨係去唐人街，又唔去同當地人相處，學習佢哋嘅文化，咪永遠覺得自己係外人咁樣同支那人有咩分別

利申：外國L，好少同自己友圍爐，去到外國就係想要接觸人哋文化

有人移民發大達
有人發霉
而家香港人係走難，特別有仔女個班
我們中佬中女受難無問題
但唔想後生仔女受
佢地未屌過閪

on L 9，依家咩年代，咩長途電話、咩周刊講出嚟都好尷尬啦
你個老婆去到又唔做野，自己圍爐咁都好懶人。

連登仔講咁能耐都未走啦，腳投票

講個笑話：

連登仔話抵制TVB

悶嘅話做乜唔落bar搵人傾偈
同埋依家移民嘅香港人唔去唐人街囉
識人諗住去英國，專登避開唐人街

去英國唔同鬼仔鬼妹同事隊啤，吹水，睇波嘅話，去英國做乜

為免付昂貴的長途電話費

講緊幾多年前

老實講 我去左澳洲咁耐 除左賭 真係唔太融入到佢地班local
佢地鐘意party 去海灘 玩戶外活動 呢邊曬到咁真心頂唔順

咁多年我剩係混埋班賭徒得佢地傾得埋

2021年仲講呢啲用facetime見到個樣交流容易咁多都散就算吧啦

呢條友係娛圈都已經無前途

呢個真
我喺美國7年都唔太融入到
可能我本身比較毒
佢哋講啲話題我又答唔到嗲
佢哋又對我講啲嘢無乜與趣

佢篇文都唔知係咪九十/二千年代寫落，而家求其改少少野就照出街

佢講個個年代係咁，的友仔唔肯融入當地社會，自成一國，佢地人又多，錢又多，可以形成一個生活圈，八九十年代，係溫哥華列治文生活唔使講英文都得，結果當然係引起當地人反彈，溫 哥華俾人叫香哥華hongcouver，係的加拿大人諷刺溫 哥華俾香港人雀巢鳩占，。
當年移民既唔少後悔係事實，不過佢地的下一代，個個慶幸自己係外國藉，今時今日就更加啦。

文物

細個過去讀書就話
中年又真係有難度ge

品味去了哪裡

2021年仲有原始人

入黎就係為咗睇依句

女人出軌又怪責辛苦養家嘅男人

邊撚有咁易話題興趣都差好遠 星期六日毒在家中好過

我見冇人講咪我講先

見到標題淨係會諗起爆足一周

所以成日話人唔肯融入 大家文化差咁遠根本好難融入

咁係邊個令到港人變太空人呀？阿婆

我18過去一樣融入唔到

唔鐘意party就係唔鐘意無得勉強

屌你老母10年都嚟

走難仲做太空人？

首先太空人已經危險

佢又冇講錯嘅.

只不過而家已經2021
一個facetime已經可以日日見仲要唔貴咁傾足24個鐘
已經唔可以同幾十年前比

畫得好精境

佢講以前姐

明眼人一睇就知

WhatsApp 要錢？zoom 要錢？Facebook cam 要錢？🤣🤣🤣

啲廢老又唔識又唔肯學用智能電話，抵比人歧視

真 仲太空人
一邊屌政治生活環境惡劣
但又繼續留係香港搵錢

多鳩如，咁撚old school諗野！

要出軌既人其實就算同屋企人一齊住，每日12碼都係會出軌架啦on9

通常我都係見移民第二代先真正融合到
或者好細個已經過咗去嗰啲

移民的朋友，最大娛樂是晚晚約食飯，傍晚6時便開始，同一班人，晚晚見，輪流做東，話題三幅被。每星期去唐人街搜羅香港運去的周刊、中文報紙，十多人輪流傳閱，超悶。移民十多年，沒幾個外國朋友，一直停留在舒適的小圈子。到子女在彼邦大學畢業，想回流，發覺當年賣出的單位，已漲價不少，買不回來了。

今年新年就係有親戚咁做

果然係寫開八婆野
學人評時事都係離唔開八婆橋段

lihkg仔自己無試過聲大大
或者是但有個白人一齊玩就當自己半個鬼佬

英國的話，同其他歐洲人都可能可以玩下
但係好難交心，文化差異好大
英國人的話除非同事，唔係的話人地好多本身有朋友圈子

查手足鼓勵緊單身既人放手去移民

世界唔同啦，仲講三四十年前
唔好講一百年前要搭船三四個月去美國，去美國水土不服
成篇講歷史，咁我係咪要搭時光機返30年前移民呀

我剩係知政府拆散好多屋企，有幾多人無同對面親戚見面

吹到水同玩得埋根本係兩回事

吹水邊個做唔到 要交心玩得埋係好難

一齊住都偷食啦依家d人

查小欣=爆足一週

咁老實講呢啲又未必個個都做到

所以真係要有心理準備，我係澳洲本身都識到少少local，但唔會話好熟，反而同樣其他國家生活係個邊既就friend 到，呢2年識左好多印度仔，玩到好熟

其實唔鐘意外國文化，點解要移民？

補充番，唔係話要唔同香港人玩，香港人嘅文化係應該要保留同傳承
唔一定要融入，不過最起碼都嘗試同當地人相處

我最fd既所謂澳洲人都係3歲係香港移民過黎至少傾得埋

白人黑人真心唔夾 傾一陣ok但傾太耐就

一定要鐘意100%外國文化先移得咩

我夠鐘意日本文化 但最憎佢加班同應酬文化 但你比passport我一定狗衝

正常，我以前exchange 都係同台灣人玩多

外國文化分好多樣嘅
例如我鍾意歐洲嘅working culture同online shopping夠方便
但唔鍾意佢地成日都講波同要落pub吹水

一開始都話

重寫篇文出嚟做乜鳩

始終大家聽啲音樂下，睇啲電視劇啊都唔同

hket又發功

但佢講太空人嗰part啱㗎喎

除咗party無其他活動？
唔會約打場波？

而家係走難！！
仲搞咩太空人，更係一家大細走啦

香港生活:返工,返工,返工
外國生活:返工,空閒1,空閒2

佢聽落似係打工奴隸由返工奴生解放,之前人生得返工所以先搵唔到正常人生嘅樂趣興趣,太得閒先覺得悶

有人唔做要返支那做籠的傳人,慘唔慘啲?有時間我唔好買貓貓狗狗養黎玩?就算瞓多啲晏覺養生都好過1日得6個鐘瞓其他時間都係返工見客應酬

一味話當年，又唔講吓而家咩情況
寫呢篇嘢呃稿費

所以兩公婆一齊走囉

雜誌果d就古代先有既問題

又一個活在30年前既人，而家係互聯網時代啦仲使買雜誌

我想做二等公民阿 唔好阻我啦

BNO比太空人移民?
以前d人移民當買個保險
而家係gone for good

所以太空人係唔work ,要走就一齊走

成班廢老

如果我去英國會每星期去一間博物館

現在興普通話娛樂圈

屌你老母也不是買棵菜

香港都唔會有班人約到晚晚見啦

當年拆散好多大好家庭既主要原因不是移民
係當年有大陸提供大量廉價陰道
你留條佬係香港搵錢，佢唔偷食就on9
全家移民就無呢個問題

家陣罪魁禍首係支那玩侵略
佢唔侵略香港人咪唔使咁辛苦走來走去囉

tldr

叫人上大灣區發展
老公日日係東莞上班
老婆仔女係香港讀書
婚姻生活一定美滿

好過被自殺
陳彥霖男朋友家庭唔見左好耐

太空人係貪錢啫
一齊走咪冇問題
要錢就做順民囉

以前讀中學個陣冇掂過煙酒毒
同friend行山釣魚賽車打golf打獵
Party以外大把嘢玩
搵啲唔party嘅群埋去未得

俾我就唔會，唔會為咗passport搞到自己唔開心

仲有好多人打算試㗎

講到尾係佢地班廢老廢
適應力低

每年放咁撚多鄰國人落黎香港就唔係移民？
語言唔通生活習慣唔通喎
香港同中國夠大把情侶/夫妻分隔兩地啦
叫人唔好移民之前一係你就叫政府cut撚晒所有鄰國單程證黎香港既限額先

Same here....

最弊下一代返左香港做嘢一段時間
而家又要再回流

依家科技發達... 隔時開Skype都見到啦
呀小欣姐 呢幾年係咪訓著左

以前回流係信中共會尊重一國兩制
而家仲信黨先戇鳩

爆足一週返黎未

去到外國唔融入人地社會仲剩係掛住群翻支那人搞小圈子，好心就唔好講出嚟啦

打aus football打條撚咩
踢波打籃球又唔係主流, football, cricket又唔識玩

都話左呢邊曬到仆街, 係香港都做開毒撚, 叫我去行山釣魚真係玩死我咩

中暑死都無融入到

正所謂條路自己揀，你比我呢啲黃絲用石頭砸自己腳啦

呢個女人本身都係藍o既?

呢舖佢係有維穩任務?

我係唔打啊，唔好通啊笨

佢講得冇錯

利申：1991-2007溫哥華燃

d八婆寫嘢係咁㗎啦

其實佢無講錯
特別係太空人果part，通常都會偷食收場

咪就係

嚟梗仲多支那陰道
賣陰道可以賣到英國國籍喎

查小欣講嘢係on9

但移民真係有好多適應不良嘅案例

係CCTVB

已經無睇5年以上

耐到實際年份都忘記咗

唔知點解諗起佢零八年

冇錯！ 有小朋友的家庭
全部『無鞋挽屐 走夾唔抖』

97果陣連開cam. 都未有

訓左廿年，而家先醒